討論支付寶就只係識focus攻擊QR code真係好白痴

先唔講QR CODE的安全問題係唔係真係咁嚴重

Qr code只係一個communication channel,支付寶完全可以聽日出一個NFC 功能，特別係ios11已經有api

唔撚用支那野呀 屌你老母 話知你裝完曉飛

哦

理性分析：
假設我就7-11買嘢，比錢個震又要開個App，又要等個收銀員Scan個QR Code。

咁點解我唔直接拎張八達通嘟一嘟， 咁樣會唔會方便啲呢。

信用卡都咇完啦

下下開相機，個mon又光，手機好快無電

出到先講啦垃圾科技當寶物

NFC 功能唔係部部手機都有，且比較晒電。

仲有，手機支付點都比信用卡安全。呢點好重要。

信用卡，你NUMBER 和驗證碼都print晒出黎。又可以透支，安全系數最低。但交易額又好高。

出唔係難，技術上好易做。

只係用戶習慣上，同埋用戶手機唔係部部都support到。

所以咪有Apple Pay, Android Pay, Samsung Pay囉

支那人窮 唔係個個有NFC 所以咪折衷用呢種低級技術
開相機黎搞 人地近場形式要唔要連線嘅交易形式都交易完成 支那寶隨時仲開緊相機/app

最重要既野 你先唔講

好似為電子化而電子化咁

Iphone有冇開放nfc? 又咪淨係收埋用係apple pay
用nfc即係放棄一半市場？

八達通都話想用qr code

QR CODE過氣野唔係電子支付未來發展的方向
你叫香港依家先行呢套根本係錯

Ios 11開放左

其實我冇講過qr>NFC ,不過唔知點解啲人內文唔睇就對號入座

出咗先算啦
就算出咗
你點說服我用支那寶而唔用 Apple pay

八達通就衰戇鳩、不思進取
咁遲先搞NFC、二維碼

八達通咁遲先搞NFC

咁我點解唔用Apple pay
都低鳩能